（金田一）點解每集兇手都會主動講自己犯案原因同過程？

換著係我，老西都唔講，同你打官司慢慢磨

故事呀嘛

解釋來龍去脈

日本人有道德既

斷正 咪認輸

d兇手享受個過程者

殺得人都預左坐

負番責任

你估好似香港送中果條撚樣咁無道德咩

又話自首又笠水

係咪諗多左

仲有，

1)幾乎90% 故事都係復仇，一係就幫自己情人報仇，一係就幫自己老母老豆報仇，TVB劇

2) 最後一定係全部人圍埋一齊，鳩UP一大輪先講邊個係兇手，點解唔直接暗地叫差佬拉鳩佢就算

智慧型犯罪
寧化飛灰，不作浮塵

根本就係
所有野都係柯南自己幾乎憑空推斷論證
打死唔認 你咬我食咩 都鋤我唔入 告我吖笨 啲推斷拎上法庭都唔信啦

金田一喎Ching

根本就搵戲做！
大個覺得根本唔好睇，又唔合邏輯！
都唔明點解細個會坐定定喺度睇成個鐘！

金田一一故事之兇手,全部因死者先前做之壞事導致兇手承受悲慘過去,所以為復仇而殺人.自爆可令觀眾更加同情兇手,此乃戲劇效果.

如果Abby殺Joel之前，好慘咁講自己老豆俾佢殺左，成件事會唔會唔同晒呢？

37歲好似開始有啲唔同
不過追左一兩單就無追

Sorry,係乜嘢戲?

呢度有冇人鐘意睇金田一一呀爺金田一耕助系列呢？

The last of us 2
game劇情

你一問我反而想知有無
關於律師法庭嘅漫畫

難怪d三文魚咁尊重日本av女優哭能左

tlou2

啱啊 乜都自己認晒

法證先鋒都係咁啦

如果唔係你班低能仔點明？

因為金田一係古典式既推理作品, 即玩密室殺人, 然後成班人圍著偵探, 偵探最後會解謎。

呢類作品, 通常跟住范達因既《十誡》, 即最老土既殺人事件先可以做故事核心, 所以越玩越差。

金田一最大問題就係無主線, 又唔成功塑造一班人物出來, 後期為左同柯南分庭抗禮, 引入高遠遙一呢類成日唔會被補既大Boss 拖劇情做主線

由於金田一呢類作品, 玩密室殺人, 兇手自白, 扮到好巧妙既詭計玩到好悶。
於是東野圭吾寫左一部我認為解構左古典推理既作品:
《名偵探的守則》, 呢部作品我認為無論鍾唔鍾意金田一呢類作品都好,
都推薦睇下, 作者好明顯笑緊呢類作品唔合理既位